\begin{task}{29.35}
  Даны уравнения сторон треугольника $3x + y - 3 = 0$, $3x + 4y = 0$ и
  уравнение $x - y + 5 = 0$ биссектрисы одного из внутренних углов этого
  треугольника. Составить уравнение третьей стороны.
\end{task}

\begin{solution}
  Найдём одну из вершин треугольника, являющуюся точкой пересечения двух данных
  прямых.\\
  Координаты точки $A$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3x + y -3 = 0,  \\
        3x + 4y = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        3x + y -3 = 0,  \\
        3y + 3 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = \frac{4}{3},  \\
        y = -1.
      \end{cases}
      \implies
      A\left(\frac{4}{3},-1\right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Посмотрим на точку пересечения прямой биссектрисы с прямой одной из сторон:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3x + y - 3 = 0,  \\
        x - y + 5 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        3x + y - 3 = 0,  \\
        4x + 2 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        y = \frac{9}{2},  \\
        x = -\frac{1}{2}.
      \end{cases}
      \implies
      L_1\left(-\frac{1}{2},\frac{9}{2}\right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Она не совпадает с $A$. Найдём другую точку:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3x + 4y = 0,  \\
        x - y + 5 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        7x + 20 = 0,  \\
        y = x + 5.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = -\frac{20}{7},  \\
        y = \frac{15}{7}.
      \end{cases}
      \implies
      L_2\left(-\frac{20}{7},\frac{15}{7}\right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Одна из найденных точек является вершиной треугольника $ABC$.\\
  1) Пусть точка $L_1$ -- это вершина $B$. Тогда точка $L_2$ равноудалена от
  прямых $AB$ и $BC$.
  Уравнение прямой $AB$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x + \frac{1}{2}}{\frac{4}{3} + \frac{1}{2}} = \frac{y -
      \frac{9}{2}}{-1 - \frac{9}{2}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{6x + 3}{8 + 3} = \frac{2y - 9}{-2 - 9}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      6x + 3 + 2y - 9 = 0
      \iff
      3x + y - 3 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть координаты точки $C$ следующие: $C(a,b)$. Уравнение прямой $BC$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{x + \frac{1}{2}}{a + \frac{1}{2}} = \frac{y-\frac{9}{2}}{b -
      \frac{9}{2}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{2x + 1}{2a+1} = \frac{2y-9}{2b-9}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (4b - 18)x + 2b - 9 = (4a + 2)y - 18a - 9
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (4b - 18)x - (4a + 2)y + 2b + 18a = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (2b - 9)x - (2a + 1)y + b + 9a = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{|3 \times \left(-\frac{20}{7}\right) + \frac{15}{7} -3|}{\sqrt{10} } =
      \frac{|(2b - 9) \times \left(-\frac{20}{7}\right) - (2a + 1) \times
      \frac{15}{7} + b + 9a|}{\sqrt{(2b-9)^{2} + (2a+1)^{2}}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{|-60 + 15 - 21|}{\sqrt{10} } =
      \frac{|-40b + 180 - 30a - 15 + 7b + 63a|}{\sqrt{(2b-9)^{2} + (2a+1)^{2}}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{66}{\sqrt{10} } =
      \frac{|-33b + 165 + 33a|}{\sqrt{(2b-9)^{2} + (2a+1)^{2}}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{2}{\sqrt{10} } =
      \frac{|-b + 5 + a|}{\sqrt{(2b-9)^{2} + (2a+1)^{2}}}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \ldots
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Другое решение: \\
  2) Пусть точка $L_2$ -- это вершина $B$.
  Найдём вектор нормали искомой прямой. Для этого повернём вектор
  биссектрисы на угол, совпадающий с углом между биссектрисой и стороной.
   \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{\sqrt{2}}
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      =
      H
      \frac{1}{5}
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        4
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      H =
      \begin{bmatrix}
        \cos \alpha  & -\sin \alpha  \\
        \sin \alpha  & \cos \alpha
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \frac{3}{5} \cos \alpha - \frac{4}{5} \sin \alpha =
        \frac{1}{\sqrt{2}},  \\
        \frac{3}{5} \sin \alpha + \frac{4}{5} \cos \alpha =
        -\frac{1}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3 \cos \alpha - 4 \sin \alpha = \frac{5}{\sqrt{2}},  \\
        3 \sin \alpha + 4 \cos \alpha = -\frac{5}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        7 \cos \alpha - \sin \alpha = 0,  \\
        3 \sin \alpha + 4 \cos \alpha = -\frac{5}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \sin \alpha = 7 \cos \alpha,  \\
        25 \cos \alpha = -\frac{5}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \sin \alpha = -\frac{7}{5 \sqrt{2}},  \\
        \cos \alpha = -\frac{1}{5 \sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      H =
      -\frac{1}{5 \sqrt{2}}
      \begin{bmatrix}
        1  & -7  \\
        7  & 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение искомой прямой $ax + by + c = 0$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        a  \\
        b
      \end{bmatrix}
      =
      -\frac{1}{5 \sqrt{2}}
      \begin{bmatrix}
        1  & -7  \\
        7  & 1
      \end{bmatrix}
      \frac{1}{\sqrt{2}}
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      =
      -\frac{1}{10}
      \begin{bmatrix}
        8  \\
        6
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -8x - 6y + d = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя координаты точки $B$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -8 \times (-\frac{20}{7}) - 6  \times \frac{15}{7} + d = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      7d = 160 - 90
      \implies
      d = 10
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      8x + 6y - 10 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Так как $\cos \alpha < 0$ и $\sin \alpha < 0$, то это была биссектриса
  внешнего угла. По условию же дана биссектриса внутреннего угла. Найденная
  прямая не является решением.\\
  1) Пусть точка $L_1$ -- это вершина $B$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{1}{\sqrt{2}}
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      =
      H
      \frac{1}{\sqrt{17} }
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      H =
      \begin{bmatrix}
        \cos \alpha  & -\sin \alpha  \\
        \sin \alpha  & \cos \alpha
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3 \cos \alpha - \sin \alpha = \frac{\sqrt{17}}{\sqrt{2}},  \\
        3 \sin \alpha + \cos \alpha = -\frac{\sqrt{17}}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \sin \alpha = 3 \cos \alpha - \frac{\sqrt{17}}{\sqrt{2}},  \\
        10 \cos \alpha = 2 \frac{\sqrt{17}}{\sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \sin \alpha = \frac{3 \sqrt{17}}{5 \sqrt{2}} -
        \frac{5 \sqrt{17}}{5 \sqrt{2}},  \\
        \cos \alpha = \frac{\sqrt{17}}{5 \sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        \sin \alpha = -\frac{2 \sqrt{17}}{5 \sqrt{2}},  \\
        \cos \alpha = \frac{\sqrt{17}}{5 \sqrt{2}}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      H =
      \frac{\sqrt{17} }{5 \sqrt{2} }
      \begin{bmatrix}
        1  & 2  \\
        -2  & 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение искомой прямой $ax + by + c = 0$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        a  \\
        b
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{\sqrt{17} }{5 \sqrt{2} }
      \begin{bmatrix}
        1  & 2  \\
        -2  & 1
      \end{bmatrix}
      \frac{1}{\sqrt{2} }
      \begin{bmatrix}
        1  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix}
        a  \\
        b
      \end{bmatrix}
      =
      \frac{\sqrt{17} }{10}
      \begin{bmatrix}
        -1  \\
        -3
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + 3y + d = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя координаты точки $B$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -\frac{1}{2} + 3 \times \frac{9}{2} + d = 0
      \implies
      d = -13
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + 3y - 13 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\sin \alpha < 0$, $\cos \alpha > 0$ $\implies$ $0 < -\alpha < \frac{\pi}{2}$
  $\implies$ это была биссектриса внутреннего угла. Так же видно, что
  изначально неверно было выбрано направление угла $\alpha$. \\
  Итоговое уравнение искомой прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + 3y - 13 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
